Цикл необходим для уменьшения количества кода , тоесть убрать код который повторяется в цикл.
Если нужно делать какую то итерацию множество раз надо писать цикл
для уменьшения количества как кода так и затраченого времени,